北角皇都戲院強拍 新世界底價47.76億投得

古蹟重建｜北角皇都戲院強拍 新世界底價47.76億投得 測量師：保育發展難計投資額

歷來最大宗強拍項目，位於北角英皇道之北、渣華道之南及與電照街交界，部份建築獲古諮會評為一級歷史建築物的皇都戲院，今日公開拍賣出售，底價47.76億元，強拍申請發展商為新世界發展（017），最終亦由新世界以底價投得。

上次有一次夜晚經過
見到勁多老鼠喺附近
所以真係要處理一下皇都
就算唔拆都一定要搞搞呢個地方
如果唔係嘅話 對附近居民好唔衛生

𠴱個位真係要搞搞佢
次次行經都會一陣味 入到去又殘又舊
而且個戲院係一級歷史建築 我諗都會做好保育先再起其他野

佢老細鄭生咁鐘意藝術品
今次真係考下佢牌
睇下佢對藝術係咪真係有sense
幾十年歷史+保育+現代設計=勁難去處理
真係留名睇表演

一次過拆哂佢冇煩惱

個位同附近英皇道唔知點解好唔舒服，陰陰沉沉咁。反而行出行入多一條制又正正常常咁

其實搞完啲老鼠都係四圍走去其他地方

拆完起個偽沙士比亞戲院式商場
向皇都致敬云云

此post好多新世界公關